（龍婆預言）2020亞洲大地震大海嘯

南丫島沙灘驚現罕見「地震魚」屍體 網友：不祥之兆？
當以為只有《動物之森》才釣到的「地震魚」皇帶魚，近日竟在南丫島沙灘一帶出現！有網民指近日行經該沙灘時，竟目睹一條死去的皇帶魚屍體，事件引起網民熱議，他們更表示看到此魚必有凶兆，「會不會有地震」、「有不祥之兆」。

《香港01》向香港魚類學會會長莊棣華查詢有關事件，他解釋其實皇帶魚的出現並非必定與天災有關，全球暖化才是原因。
近日網民於facebook群組「釣魚新手 速攻釣點/場香港研究所」分享相片，表示於南丫島模達灣發現一條已變白的皇帶魚屍體。相中可見，估計皇帶魚已死去多天，身長幾乎等於半個人，但皇帶魚全身變白，頭部開始腐化之餘，尾部亦見破損。

不少網民大感意外，有人表示近日於西貢黃石沙灘浮潛時亦在淺水海底發現皇帶魚屍體，一眾網民更感異常。他們表示通常在天災發生前看到皇帶魚，不禁懷疑是否預告香港將有地震，「呢條魚出親嚟都冇好嘢㗎喎（這條魚每一次出來都不會有好事發生 ）」、「香港要地震了」、「傳說話係地獄魚，代表有啲唔好嘢（傳說中的地獄魚，代表有不好的事要發生）」。

《香港01》曾向香港魚類學會會長莊棣華詢問有關事件，他解釋除了病弱不適或海底地殻變動，全球暖化亦是皇帶魚露出水面的原因。其實皇帶魚本屬深海魚之一，牠們的居住海域水深約約400至1000米，但香港水域屬大陸棚頂部淺海，一般平均水深僅數十米，所以最近亦要在擔杆列島以南大陸棚斜面的深海才會有牠們的跡影。

皇帶魚棲息深海，習慣無光環境生活，通常待到夜晚或未有陽光的時間，便作垂直洄游到近海表層獵食小魚及游泳無脊椎動物。不過全球暖化日益嚴重，海水溫度持續升高，水表溫度更可高達20多度，皇帶魚本來習慣低溫深海，當牠們因某些特別原因長期置身較高溫海面時，會像「中暑」一樣對高溫適應力不足的情況下致死，屍體隨之漂浮至本港海域。

莊棣華續指，深海的板塊活動例如地震，確實亦會影響海洋生物。如牠們受驚便有機會遷離原生息地，隨海流上淺海區域，若上升速度過快水壓短時間劇減，溶於體內的氣體將氣化為大量氣泡而加速上升水面，多隨水漂浮或待斃。然而其他原因導致不適的迷失方向，或老弱病痛變死等亦有機會令皇帶魚罕有地在香港出現。

據外媒綜合報導，這名來自保加利亞的盲眼預言師「龍婆」巴巴·凡加(Баба Ванга)，她在很小的時候就失去了雙眼視力，據稱這之後她就開始能看到未來，雖然她在1996年就過世了，不過她仍留下了許多預測，也有許多人是她的虔誠信徒，不停研究她的預言和智慧。巴巴曾說道2020年世界將會迎來多重災難，包括亞洲地區將有大地震發生，將有400人因此喪命，而大陸、日本、阿拉斯和巴基斯坦都會遭遇海嘯。

號外！ 若香港遇上「海嘯」，要如何逃生？

諗起2018年6月香港都有條，放咗喺街市display一陣之後，好似話比咗漁護處

On99叫人走去強國
真係有事起嚟俾人當埋人肉食都似
咁撚多人

來吧特大災難

有時間搭返大陸不如去搭飛機

有私人飛機可能趕得切既，冇既話你唔夠海嘯快

幾高既地方唔怕？
咁邊一邊打黎先

海嘯真係黎香港，多數香港東邊最先到

西貢 將軍澳GGWP?
由南打好似無效果 九龍都唔會食到

大地震會係日本/台灣,所以海嘯都會係東邊衝過黎

記得飲完雙氧水先好走

海嘯驚西咩
搭lift番屋企就唔怕

條魚都出左幾星期la
傻婆鳩up都信

打風連海潚同時黎就rip

不顧霍金生前嚴厲警告！中國9月啟動「尋找外星人」

罕見！1個月捕獲5尾地震魚 台東漁民憂「大地震」前兆

做好心理準備

南海都有機

嗰隻梁日華 零三年話謝婉雯係魔鬼俾人鬧飽 佢到而家仲未收皮

死得個400人, 一個武肺一日死既人更多啦

所以有時, 人禍真係恐怖過天災

應該只係話地震死亡，冇講海嘯死亡

原來大地震咁密

2000年9月28日，投放於臺灣花蓮崇德的定置網中，捕獲一尾體長5.7公尺，體重達35公斤之皇帶魚（目前已展示於中央研究院動物所地下一樓展示廳）。
2001年，首次在香港水域附近，湛江以東誤捕一條皇帶魚。
2010年5月，一條長3公尺的死亡個體在瑞典離岸被發現，而在此前最後一次瑞典水域的記錄是在1879年。
2011年4月，臺灣苗栗漁民於竹南近海處捕獲1條長約3.5公尺的皇帶魚。
2011年9月底，臺灣臺東成功鎮漁民在三仙台附近海域捕獲一尾長達四百六十三公分，重量約有八十公斤的皇帶魚，巧合的是花蓮22日發生芮氏規模5.2的有感地震！
2012年6月，臺灣花蓮太魯閣及合歡山地區都能感受到4級震度，震央就位在花蓮近海；2012年6月15日清晨，一名釣客在花蓮縣立霧溪出海口海灘上，發現1尾身長約6米的皇帶魚。
2012年11月13日，臺灣苗栗縣竹南鎮龍鳳漁港漁民在晚間於竹南、新竹交界外海處，捕獲一尾（體長達4.8公尺，體重32台斤<19.2公斤>）。[5]
2013年5月31日 臺灣臺東太麻里海邊，出現一隻地震魚，被民眾拾獲。原本民眾要到海邊釣魚，卻發現一隻長達410公分的地震魚被沖上海岸，一開始還先把地震魚推回海裡，沒想到又被海浪打上岸，最後只好帶回家。巧合的是南投於6月2日發生芮氏規模6.3的強烈地震。
2013年10月13日，一名游泳教練在美國南加州卡塔利那島附近潛水時，發現一條長達18英尺(約5.49公尺)的自然死亡的皇帶魚屍體。
2013年10月18日，長近14英尺的皇帶魚被沖刷上岸，這一週兩次出現在美國南加州海灘是極罕見的情況。
2013年10月28日，臺灣臺東海濱公園附近海灘釣上1尾長5米的皇帶魚[6]，10月31日20時02分在臺灣的花蓮縣發生規模6.3地震[7]。
2015年5月28日，馬來西亞熱浪島pulau-redang海灘上發現一條3米長奄奄一息的皇帶魚可能被海浪打上岸邊。當地時間6月5日07時15分，馬來西亞沙巴州發生6.0級地震。[8]
2015年6月4日，美國洛杉磯一個離島岸邊周一發現一條罕見巨型皇帶魚（oarfish）屍體，身長4.3米至5.2米（14至17呎）。住在聖卡塔利娜島（Catalina Island）的環保意識推廣機構行政總裁麥考利（Annie MacAulay），帶孩子去參加皮艇遊時，在一個岸灘發現那條皇帶魚屍體。麥考利表示，住在島上20年。從未見過皇帶魚。她說，當了海洋科學教育工作者25年，能親睹甚至觸摸世界上最長的硬骨魚，真是難忘。當局未確定那條皇帶魚的死因。
2015年7月28日，臺灣苗栗縣竹南海域出現1隻長達2公尺以上的皇帶魚，但被發現時已被海浪沖上沙灘，暴斃多時。[9]
2015年8月17日，在美國加利福尼亞州洛杉磯市聖卡塔琳娜島海灘發現一條巨型皇帶魚，其尾部缺失，被發現的部分長度約4.65米（15.5呎），據估算其存活時長度約為7.2米（24呎），重量可達67-90公斤（150-200磅）。[10]
2016年3月20日，臺灣屏東東港鎮海公園發現一條疑似死亡多時的皇帶魚，但已被移走（後續並無詳細資料，或者已被食用下肚）。新聞)(圖)[永久失效連結]
2016年4月17日晚間，臺灣臺東有釣客在太麻里美和海邊，釣到一條3公尺長的地震魚；18日上午7時12分，海端鄉就發生規模4.2地震，當地最大震度4級。
2016年4月19日，臺灣臺南清晨發生規模4.3地震，花蓮縣新城鄉康樂村海邊捕獲一尾皇帶魚（目測超出3公尺）。[11]
2016年4月27日深夜至28日上午，臺灣東部地區發生26次有感和小區域地震，臺東縣太麻里鄉三和海邊定置漁網於28日傍晚捕獲兩尾皇帶魚。[12]
2017年7月9日，中國福建省漳州市漳浦縣六鰲鎮的海灘出現一條皇帶魚，其後死去。[13]
2018年2月19日傍晚，臺灣宜蘭南方澳有漁船捕獲一條重達12.1公斤的皇帶魚；當晚10時47分，宜蘭縣大同鄉發生規模5.3地震。[14]
2018年6月2日晚，香港大埔三門仔漁民捕獲一條皇帶魚, 其後由漁農自然護理署收走。[15]
2018年6月16日，日本民眾捕獲2米長地震魚。[16]
2018年6月30日，臺灣漁民於2天內在臺東的大武外海捕獲了15條地震魚[17]；兩天後7月2日下午3時26分於嘉義發生了規模4.6的地震[18]。
2020年5月，香港南丫島模達灣有網民發現一條已變白的皇帶魚屍體。[19]